<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="https://www.bracco.com"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>Bracco Corporate</title>
 <link>https://www.bracco.com</link>
 <description></description>
 <language>it-it</language>
<item>
 <title>it-usa-vueway</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/it-usa-vueway</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;field-label&quot;&gt;Sommario:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
            &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://imaging.bracco.com/us-en/fda-approves-gadopiclenol-injection-us-market&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;FDA approva&lt;br&gt;
 Gadopiclenolo&lt;br&gt;
per il mercato americano&lt;/a&gt;


          &lt;div class=&quot;field-label&quot;&gt;Immagine responsive 800x600:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
            &lt;img src=&quot;https://www.bracco.com/sites/bracco.com/files/slider-vueway800x600.jpg&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;600&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;    &lt;ul class=&quot;links inline&quot;&gt;&lt;li class=&quot;translation_en-gb first last&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/en/en-usa-vueway&quot; title=&quot;en-usa-vueway&quot; class=&quot;translation-link&quot; xml:lang=&quot;en-gb&quot;&gt;English&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 19:11:19 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">877 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
<item>
 <title>it-bracco-archivio</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/it-bracco-archivio</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;field-label&quot;&gt;Sommario:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
            &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://www.archiviostoricobracco.com/it&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Il Corporate heritage&lt;br&gt;
è una forte &lt;br&gt;leva strategica &lt;br&gt;&lt;img class=&quot;imm-linkedin-desktop&quot; src=&quot;/sites/bracco.com/files/visita-archivio-storico-bracco-n.png&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;Visita l&#039;Archivio Storico Bracco&quot; width=&quot;120&quot; height=&quot;85&quot; style=&quot;max-width:115px!important; height:Auto!important;&quot;/&gt;&lt;img class=&quot;imm-linkedin-mobile&quot; src=&quot;/sites/bracco.com/files/visita-archivio-storico-bracco-resp-n.png&quot; width=&quot;120&quot; height=&quot;85&quot; style=&quot;max-width:115px!important; height:Auto!important;&quot; alt=&quot;Visita l&#039;Archivio Storico Bracco&quot; /&gt;&lt;/a&gt;          &lt;div class=&quot;field-label&quot;&gt;Immagine responsive 800x600:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
            &lt;img src=&quot;https://www.bracco.com/sites/bracco.com/files/archivio-storico-slider800x600.jpg&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;600&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;    &lt;ul class=&quot;links inline&quot;&gt;&lt;li class=&quot;translation_en-gb first last&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/en/en-bracco-archivio&quot; title=&quot;en-bracco-archivio&quot; class=&quot;translation-link&quot; xml:lang=&quot;en-gb&quot;&gt;English&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 09:18:08 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">871 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
<item>
 <title>it-slider-anniversary</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/it-slider-anniversary</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;field-label&quot;&gt;Sommario:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
            &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://braccoanniversary.com/it&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;95 anni di &lt;br&gt;passione, innovazione e collaborazione.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;span style=&quot;font-size:16px!important; line-height:20px!important; display:inline-block;&quot;&gt;Guarda la nostra storia su&lt;br&gt; 
braccoanniversary.com&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;          &lt;div class=&quot;field-label&quot;&gt;Immagine responsive 800x600:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
            &lt;img src=&quot;https://www.bracco.com/sites/bracco.com/files/bracco_95th_anni_banner1_responsive_0.jpg&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;600&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;    </description>
 <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 13:21:29 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">865 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
<item>
 <title>Philochem e Bracco Imaging: accordo per lo sviluppo di una molecola per applicazioni di imaging diagnostico</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/news/philochem-e-bracco-imaging-accordo-lo-sviluppo-di-una-molecola-applicazioni-di-imaging</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Philochem&lt;/span&gt;, una controllata del &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Gruppo Philogen&lt;/span&gt;, e &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Bracco Imaging&lt;/span&gt; annunciano oggi di aver stipulato un accordo di licenza e collaborazione per lo sviluppo e la commercializzazione di una &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;piccola molecola organica&lt;/span&gt; per &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;applicazioni di imaging&lt;/span&gt;, con una comprovata capacità di visualizzare e diagnosticare selettivamente una varietà di &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;tumori solidi metastatici&lt;/span&gt;, aprendo così la strada a un nuovo approccio alla diagnosi del cancro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Philogen e Bracco, entrambe con Headquarters in Italia, operano a livello globale nei settori della farmaceutica e del biotech. Bracco e Philochem faranno da apripista nello &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;sviluppo di tecnologie all&#039;avanguardia&lt;/span&gt; per la &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;scoperta e ottimizzazione di piccoli ligandi&lt;/span&gt; che consentono una specificità e una sensibilità senza precedenti per l&#039;&lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;imaging di tumori solidi&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Siamo estremamente lieti di instaurare una nuova collaborazione con Bracco Imaging, azienda leader a livello mondiale nel campo della diagnostica per immagini&lt;/em&gt;”, afferma il &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Prof. Dr. Dario Neri&lt;/span&gt;, Membro del Consiglio di Philochem e Amministratore Delegato del Gruppo Philogen. “&lt;em&gt;Questa nuova collaborazione si concentrerà sullo sviluppo e sulla commercializzazione di una piccola molecola per applicazioni nell’imaging, che ha l’ambizione di migliorare la diagnosi, la stadiazione e il monitoraggio della risposta al trattamento per i malati di cancro. Entrambe le società sono impegnate nello sviluppo del prodotto al fine di renderlo disponibile ai pazienti che potrebbero trarne beneficio&lt;/em&gt;&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Siamo entusiasti di questa collaborazione con Philochem, leader nella scoperta e sviluppo di nuovi prodotti farmaceutici e biofarmaceutici. Una partnership che dimostra l’impegno di Bracco nella creazione di valore a lungo termine nell’imaging medico. Nel corso degli anni, Bracco ha costruito un portafoglio di prodotti leader in tutte le modalità diagnostiche, e continua a investire nell’innovazione per plasmare il futuro dell’imaging di precisione e migliorare la vita delle persone&lt;/em&gt;”, commenta &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Fulvio Renoldi Bracco&lt;/span&gt;, Vicepresidente e CEO di Bracco Imaging.&lt;/p&gt;                Siena-Milano, Italia                &lt;span class=&quot;date-display-single&quot;&gt;22/03/2022&lt;/span&gt;    &lt;ul class=&quot;links inline&quot;&gt;&lt;li class=&quot;translation_en-gb first last&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/en/news/philochem-and-bracco-imaging-collaborate-development-molecule-diagnostic-applications&quot; title=&quot;Philochem and Bracco Imaging collaborate on the development of a molecule for diagnostic applications&quot; class=&quot;translation-link&quot; xml:lang=&quot;en-gb&quot;&gt;English&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:44:14 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">846 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
<item>
 <title>AIforCOVID: “Best Scientific Collaboration Program of the Year”</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/news/aiforcovid-best-scientific-collaboration-program-year</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;Il &lt;a href=&quot;/it/news/terapie-anticovid-personalizzate-grazie-un-progetto-del-centro-diagnostico-italiano&quot;&gt;progetto no-profit AIforCOVID&lt;/a&gt;, promosso da &lt;a href=&quot;/it/prodotti/servizi-la-salute&quot;&gt;CDI Centro Diagnostico Italiano&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;/it/prodotti/diagnostica-immagini&quot;&gt;Bracco Imaging&lt;/a&gt; insieme ad alcuni centri ospedalieri e di ricerca italiani durante la &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;pandemia da COVID-19&lt;/span&gt;, è stato insignito come “&lt;strong&gt;Best Scientific Collaboration Program of the Year&lt;/strong&gt;” al &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;LIFE SCIENCE EXCELLENCE AWARD 2021&lt;/span&gt; organizzato dalla rivista &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Popular Science&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The &lt;strong&gt;Life Science Excellence Awards&lt;/strong&gt; è il più autorevole riconoscimento che Popular Science, da quasi 150 anni negli Stati Uniti, riconosce ai progetti di eccellenza, prodotti innovativi e scienziati che si sono distinti nell’ultimo anno nel mondo medico scientifico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il progetto multicentrico &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;AIforCOVID&lt;/span&gt; usa algoritmi di intelligenza artificiale in grado di predire la prognosi dei &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;pazienti COVID-19&lt;/span&gt; partendo dalle radiografie del torace e i dati clinici ottenuti al momento del ricovero, al fine di migliorarne il trattamento ed ottimizzare il triage ospedaliero. Al termine dello studio i risultati del progetto sono stati resi disponibili all’intera comunità scientifica internazionale attraverso la piattaforma di &lt;a class=&quot;external-link&quot; href=&quot;https://aiforcovid.radiomica.it/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Data-sharing AIforCOVID Imaging Archive&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo scorso 1° febbraio 2022 i risultati del progetto no-profit AIforCOVID sono stati presentati alla comunità internazionale anche nel contesto dell’esposizione universale &lt;a href=&quot;/it/partnerexpo2020dubai&quot;&gt;Expo 2020 Dubai&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ritirare il premio: &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Marco Alì&lt;/span&gt;, Research Operation Manager Consultant di CDI, &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Natascha Claudia D&#039;Amico&lt;/span&gt;, Data Scientist di CDI.&lt;/p&gt;                Roma, Italia                &lt;span class=&quot;date-display-single&quot;&gt;18/03/2022&lt;/span&gt;    &lt;ul class=&quot;links inline&quot;&gt;&lt;li class=&quot;translation_en-gb first last&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/en/news/aiforcovid-best-scientific-collaboration-program-year&quot; title=&quot;AIforCOVID: “Best Scientific Collaboration Program of the Year”&quot; class=&quot;translation-link&quot; xml:lang=&quot;en-gb&quot;&gt;English&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
 <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 11:41:18 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">843 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
<item>
 <title>Bracco Imaging crea Blue Earth Therapeutics, per sviluppare la tecnologia radiofarmaceutica oncologica del futuro</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/news/bracco-imaging-crea-blue-earth-therapeutics-sviluppare-la-tecnologia-radiofarmaceutica</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;Nasce &lt;strong&gt;Blue Earth Therapeutics&lt;/strong&gt;, società che svilupperà l’innovativa &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;tecnologia teranostica rhPSMAL&lt;/span&gt; con potenziali applicazioni sia nell’imaging diagnostico che nel trattamento dei pazienti affetti da carcinoma prostatico. Blue Earth Therapeutics, ha diritti esclusivi a livello mondiale per le applicazioni terapeutiche della tecnologia radiofarmaceutica mirata all’antigene della membrana specifica della prostata (rhPSMA).&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt; “&lt;em&gt;Siamo sempre più impegnati nella medicina di precisione&lt;/em&gt;” sostiene &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Fulvio Renoldi Bracco&lt;/span&gt;, Vicepresidente del CdA e CEO di Bracco Imaging SpA, leader mondiale nell’imaging diagnostico. “&lt;em&gt;Blue Earth Therapeutics si avvarrà del supporto di tutte le competenze e le risorse di &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Bracco Imaging&lt;/span&gt; per rafforzare la sua piattaforma tecnologica ad alto valore per sviluppare radiofarmaci terapeutici innovativi per la cura dei malati di cancro. La creazione di Blue Earth Therapeutics segna per noi una svolta entusiasmante nell’affrontare i bisogni di salute ancora insoddisfatti dei pazienti di tutto il mondo&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I farmaci teranostici radio-ibridi (rh) PSMA hanno una potenziale utilità sia nell‘imaging diagnostico sia nella terapia del carcinoma della prostata. Possono essere marcati con un radioisotopo diagnostico oppure terapeutico. Se approvati, questi innovativi composti sperimentali offrono la possibilità di una medicina personalizzata per gli uomini colpiti da carcinoma della prostata, indirizzando le terapie in modo specifico verso il bersaglio PSMA della malattia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blue Earth Therapeutics ha sviluppato un composto terapeutico rhPSMA altamente ottimizzato, specificamente concepito per incrementare la radiazione terapeutica necessaria per eliminare il tumore e al tempo stesso per ridurre al minimo l&#039;esposizione alle radiazioni degli organi sani, quali i reni e il midollo osseo. Somministrare la più bassa dose di radiazioni possibile ai tessuti sani rappresenta un principio chiave della medicina nucleare, ed è particolarmente importante se si considera che in futuro la terapia mirata con radioligandi potrà essere usata in una fase sempre più precoce della progressione del carcinoma prostatico.&lt;/p&gt;  

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Siamo felici di creare Blue Earth Therapeutics in questa fase di rilancio della medicina nucleare, con lo scopo di mantenere la promessa di una terapia radiofarmaceutica mirata nel trattamento dei pazienti con malattie potenzialmente mortali&lt;/em&gt;” afferma &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;David Gauden&lt;/span&gt;, D. Phil., Chief Executive Officer, Blue Earth Therapeutics. “&lt;em&gt;Blue Earth Therapeutics ha una competenza comprovata nello sviluppo delle terapie radiofarmaceutiche, e i nostri primi sforzi si rivolgeranno ai bisogni ancora senza risposta dei pazienti affetti da carcinoma della prostata, nel cui ambito stiamo portando avanti il nostro prodotto di punta di nuovissima generazione, il 117Lu a emissione beta, candidato a sperimentazioni cliniche negli Stati uniti e nell’UE. L’investimento iniziale nella nostra impresa è garantito dal nostro azionista fondatore, Bracco Imaging, e abbiamo notevoli sinergie condivise con la nostra consociata &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Blue Earth Diagnostics&lt;/span&gt;: assieme, queste aziende forniscono a Blue Earth Therapeutics una piattaforma solida per il successo futuro. Le opportunità a breve termine per ulteriori investimenti nel portafoglio Blue Earth Therapeutics potranno includere supplementari indicazioni relative al carcinoma della prostata per il nostro prodotto iniziale, ma anche lo sviluppo di radiofarmaci a emissione alfa e lo sviluppo e autorizzazione di nuovi composti in altre aree oncologiche&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blue Earth Therapeutics costruirà una pipeline di radiofarmaci terapeutici mirati di precisione, inizialmente focalizzati sul carcinoma della prostata, e con l’intenzione di estendersi ad altre aree patologiche dell’oncologia. La Società si avvarrà dell’esperienza di successo nello sviluppo di radiofarmaci di Blue Earth Diagnostics, realtà in forte crescita acquisita da Bracco Imaging nel 2019 per ampliare il proprio portafoglio prodotti di medicina nucleare e applicare la sua competenza al mondo dei radiofarmaci terapeutici di prossima generazione.&lt;/p&gt;                Milano, Italia                &lt;span class=&quot;date-display-single&quot;&gt;01/03/2022&lt;/span&gt;    &lt;ul class=&quot;links inline&quot;&gt;&lt;li class=&quot;translation_en-gb first last&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/en/news/bracco-imaging-launches-new-subsidiary-blue-earth-therapeutics-advance-development-next&quot; title=&quot; Bracco Imaging launches new subsidiary, Blue Earth Therapeutics, to advance  development of next generation therapeutic radiopharmaceutical technology&quot; class=&quot;translation-link&quot; xml:lang=&quot;en-gb&quot;&gt;English&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 11:23:19 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">838 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
<item>
 <title>Leggi il nuovo Bilancio di Sostenibilità del Gruppo Bracco</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/news/leggi-il-nuovo-bilancio-di-sostenibilit-del-gruppo-bracco</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;Un racconto trasparente del nostro operato e delle nostre performance di sostenibilità: questo è in sintesi il &lt;a href=&quot;https://www.braccoforasustainablefuture.com/it&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bilancio di Sostenibilità del Gruppo Bracco&lt;/a&gt;, un capillare lavoro di raccolta di dati e contenuti che ha coinvolto le principali aree organizzative dell’azienda a livello globale. Uno strumento di comunicazione che parla della nostra attenzione alla sostenibilità, in senso economico, ambientale e sociale e del nostro agire nell’oggi guardando anche al futuro. Un documento che definisce gli impegni che ci siamo presi: innanzitutto tutelare la salute e sicurezza dei pazienti e quindi assicurare prodotti e servizi di qualità, ridurre gli impatti ambientali limitando emissioni e consumi, e poi promuovere uguaglianza, diversità, welfare all’interno e all’esterno dell’azienda.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;DARE UN NUOVO FUTURO AL PIANETA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bracco crede che sia indispensabile coniugare crescita economica e sostenibilità, scelte strategiche di business e tutela dell’ambiente. Per questo innoviamo e miglioriamo prodotti, servizi e processi per ridurre le emissioni, gestire responsabilmente le risorse naturali, contribuire all’affermazione di un modello economico circolare. Lo facciamo per garantire il miglior futuro possibile alle nuove generazioni.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;LA GESTIONE RESPONSABILE DELLA SUPPLY CHAIN&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con i fornitori condividiamo, in un rapporto basato su correttezza e trasparenza, i princìpi di responsabilità sociale e ambientale che ispirano ogni fase della nostra attività. È così che il nostro impegno moltiplica il proprio impatto positivo su persone, comunità e ambiente, generando un impatto positivo lungo tutta la catena del valore.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;LE PERSONE AL CENTRO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bracco dà valore alla vita delle persone: i collaboratori, gli operatori sanitari, i pazienti, chi vive nei territori dove operiamo. Garantiamo un ambiente di lavoro inclusivo e attento al benessere in cui si possa dare il massimo per crescere e sviluppare servizi e prodotti di qualità sempre migliori e più sicuri. Ci sentiamo parte di una comunità e il nostro impegno è contribuire alla sua crescita. A questo riguardo, nel 2020 è stata messa a punto una importante policy in tema di diversità e inclusione, che ora è in fase di adozione da parte di tutto il Gruppo nel mondo. L’impegno è quello di sostenere ovunque un ambiente di lavoro libero da qualsiasi tipo di discriminazione, diretta o indiretta, da qualsiasi tipo di violenza o molestia, basata sulla diversità personale, politica o culturale, ingaggiando anche una vera lotta contro gli stereotipi di genere.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;ETICA NEL FARE IMPRESA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trasparenza, integrità sono i valori che da sempre guidano la visione imprenditoriale di Bracco. Il modo in cui raggiungiamo i risultati è importante quanto i risultati stessi. Nella nostra visione imprenditoriale, la reputazione aziendale e i successi nel business si costruiscono con una conduzione etica degli affari e delle relazioni.&lt;/p&gt;
&lt;ul style=&quot;margin-bottom:25px;&quot;&gt;&lt;li&gt;Visita il sito del &lt;a href=&quot;https://www.braccoforasustainablefuture.com/it&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bilancio di Sostenibilità Bracco&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;&lt;div class=&quot;cookieconsent-optout-marketing&quot;&gt;

    Per favore

    &lt;a href=&quot;javascript:Cookiebot.renew()&quot;&gt;accetta i cookie di marketing&lt;/a&gt; 

    per visualizzare questo video.

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;460&quot; height=&quot;259&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/RUJwpkievVE&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;                Milano, Italia                &lt;span class=&quot;date-display-single&quot;&gt;24/01/2022&lt;/span&gt;    &lt;ul class=&quot;links inline&quot;&gt;&lt;li class=&quot;translation_en-gb first last&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/en/news/read-new-bracco-group-sustainability-report&quot; title=&quot;Read the new Bracco Group Sustainability Report&quot; class=&quot;translation-link&quot; xml:lang=&quot;en-gb&quot;&gt;English&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:37:52 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">827 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
<item>
 <title>it-Bracco top employer 2022</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/it-bracco-top-employer-2022</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;field-label&quot;&gt;Sommario:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
            &lt;a href=&quot;/it/news/bracco-top-employer-italia-2022&quot;&gt;Bracco certificata&lt;br&gt; Top Employer Italia 2022&lt;br&gt; per le ottimali condizioni di lavoro e per le politiche di crescita e sviluppo rivolte ai dipendenti&lt;/a&gt;          &lt;div class=&quot;field-label&quot;&gt;Immagine responsive 800x600:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;
            &lt;img src=&quot;https://www.bracco.com/sites/bracco.com/files/bracco-top-employer-2022-800x600-1_0.jpg&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;600&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;    &lt;ul class=&quot;links inline&quot;&gt;&lt;li class=&quot;translation_en-gb first last&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/en/en-bracco-top-employer-2022&quot; title=&quot;en-Bracco top employer 2022&quot; class=&quot;translation-link&quot; xml:lang=&quot;en-gb&quot;&gt;English&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 13:49:27 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">820 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
<item>
 <title>“La dimensione femminile è oggi la più adeguata per affrontare le nuove sfide globali, a iniziare dal rinascimento post-Covid” afferma Diana Bracco, B20 Ambassador Women Empowerment</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/news/la-dimensione-femminile-oggi-la-pi-adeguata-affrontare-le-nuove-sfide-globali-iniziare-dal</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;Il 21 e 22 gennaio si è tenuto a Roma il &lt;strong&gt;B20 Inception Meeting&lt;/strong&gt;, il più autorevole fra gli Engagement Group istituiti dal G20. Riservato alle imprese e alle loro associazioni di rappresentanza, il B20 si è svolto sotto la regia di Confindustria. &lt;br /&gt; Nei prossimi mesi il B20 formulerà raccomandazioni di policy in diversi settori strategici attraverso il lavoro di otto task force. L’obiettivo è supportare la &lt;strong&gt;Presidenza Italiana del G20&lt;/strong&gt;. Ai lavori hanno partecipato mille delegati dei Paesi G20, e i rappresentanti della business community italiana, per un totale di tremila partecipanti.&lt;br /&gt; Nella prima giornata sono intervenuti tra gli altri il Presidente di Confindustria Carlo Bonomi, Emma Marcegaglia, che è stata nominata Chair dal B20, John Kerry, United States Special Presidential Envoy for Climate, David Sassoli, Presidente del Parlamento Europeo e Paolo Gentiloni, Commissario Europeo per l’Economia.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;8 TASK FORCE AL LAVORO SOTTO LA REGIA DI CONFINDUSTRIA&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;I lavori della seconda giornata, che si è svolta a porte chiuse, hanno visto l’insediamento delle task force, composte da circa cento delegati ciascuna e guidate dai CEO di importanti imprese italiane: Trade &amp;amp; Investment (Barbara Beltrame); Energy &amp;amp; Resource Efficiency (Francesco Starace); Integrity &amp;amp; Compliance (Patrizia Grieco); Employment &amp;amp; Education (Gianpietro Benedetti); Digital Transformation (Maximo Ibarra); Finance &amp;amp; Infrastructures (Carlo Messina); Health &amp;amp; Life Sciences (Sergio Dompé); Sustainability &amp;amp; Global Emergencies (Claudio Descalzi).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;SPECIAL INITIATIVE ON WOMEN EMPOWERMENT&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nella stessa giornata è stato presentato il progetto “&lt;strong&gt;B20 Women Empowerment Ambassador&lt;/strong&gt;”, un’iniziativa sulla valorizzazione del ruolo della donna, in continuità con l’organizzazione saudita del 2020 che l’aveva posta come priorità. I componenti saranno individuati da ciascuna delle 8 task force che indicherà al proprio interno 10 membri delegati a farne parte. A guidare il team è stata scelta Diana Bracco, che ha il compito di creare la Special Initiative on Women Empowerment, un gruppo di lavoro trasversale che necessita del contributo di tutte le otto task-force di questo B20, le quali indicheranno dieci delegati ciascuna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;em&gt;La dimensione femminile è oggi la più adeguata per affrontare le nuove sfide globali, a iniziare dallo sviluppo sostenibile e dalla salvaguardia dell’ambiente&lt;/em&gt;”, ha affermato &lt;strong&gt;Diana Bracco, B20 Ambassador Women Empowerment&lt;/strong&gt;. “&lt;em&gt;Inoltre, da un punto di vista economico e socio-politico, le donne si dimostrano uno straordinario motore di cambiamento in ogni parte del mondo. Personalmente sono convinta che ogni nazione e ogni impresa debbano avvalersi appieno dello straordinario contributo delle donne. Sul potenziale delle donne tutti devono investire, impegnandosi nella lotta contro ogni tipo di condizionamento e di discriminazione&lt;/em&gt;”, ha proseguito Diana Bracco, Presidente e CEO del Gruppo Bracco. “&lt;em&gt;La natura trasversale della &lt;strong&gt;questione di genere&lt;/strong&gt; richiede un’ottica multidimensionale e intersettoriale, politiche attive del lavoro e il miglioramento delle infrastrutture sociali. La &lt;strong&gt;parità di opportunità e di diritti&lt;/strong&gt; va infatti realizzata contestualmente in diversi ambiti: dall’istruzione alla formazione, dall’occupazione al supporto all’imprenditorialità, dal credito alle donne al bilanciamento tra impegni familiari e lavorativi, possibilmente con l’ausilio anche di politiche sulla diversity nelle imprese e programmi di welfare aziendale. Dobbiamo puntare sulle competenze: il vero empowerment passa infatti per meritocrazia e skills. Competenze significa cominciare con piani educativi che partano dall’istruzione primaria e giungano a quella superiore, dove occorre favorire la formazione tecnico-scientifica delle ragazze per l’acquisizione di competenze STEM&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;LA PANDEMIA COVID HA FATTO PAGARE ALLE DONNE UN PREZZO ALTISSIMO&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Com’era prevedibile&lt;/em&gt;”, ha concluso Diana Bracco, “&lt;em&gt;l’emergenza sanitaria ed economica sta facendo pagare un prezzo altissimo alle donne, inasprendo le disuguaglianze. A farsi carico dell’aumentato lavoro di cura familiare sono state soprattutto loro. E in tutto il mondo a causa della pandemia di Covid il tasso di occupazione femminile sta facendo inaccettabili passi indietro. La prima raccomandazione che come business community dovremo fare ai Governi del G20 è pertanto quella di invertire subito questa tendenza&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;                Milano                &lt;span class=&quot;date-display-single&quot;&gt;22/01/2021&lt;/span&gt;    </description>
 <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 12:08:33 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">791 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
<item>
 <title>A Trieste Next Diana Bracco e Gianvito Vilé, vincitore del Premio Felder, parlano di ricerca scientifica e fuga dei cervelli</title>
 <link>https://www.bracco.com/it/news/trieste-next-diana-bracco-e-gianvito-vil-vincitore-del-premio-felder-parlano-di-ricerca-0</link>
 <description>&lt;div class=&quot;form-item form-type-item&quot;&gt;
  &lt;label&gt;Language &lt;/label&gt;
 Italy - Italian
&lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;Alla nona edizione del festival nazionale della ricerca scientifica &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Trieste Next&lt;/span&gt; hanno partecipato &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Diana Bracco&lt;/span&gt; e &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Gianvito Vilé&lt;/span&gt;, vincitore del Premio Felder. Intitolato al grande scienziato Ernst Felder, a lungo a capo della ricerca Bracco e scopritore dello Iopamidolo, molecola che ha rivoluzionato l’imaging diagnostico, il premio, di un milione di euro, è stato lanciato da Fondazione Bracco, Bracco Imaging, Politecnico e Fondazione Politecnico di Milano per riportare in Italia un giovane ricercatore di talento. &lt;/p&gt;
	
&lt;p&gt;Al centro della discussione, moderata da &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Gabriele Beccaria&lt;/span&gt;, responsabile dell’inserto Tuttoscienze della Stampa, lo stato della ricerca in Italia e con un focus sui giovani ricercatori.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;“&lt;em&gt;Se c’è una cosa che dobbiamo imparare dalla terribile prova della pandemia&lt;/em&gt;”, ha affermato la Presidente e CEO del Gruppo Bracco, “&lt;em&gt;è che non bisogna mai smettere di investire in ricerca, perché solo la scienza può proteggerci dalle tante minacce del nostro presente e del nostro futuro: oggi è il &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Covid-19&lt;/span&gt;, domani potrebbero essere gli effetti del &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;cambiamento climatico&lt;/span&gt;. Per questo occorrono maggiori investimenti sia pubblici che privati, e un focus nelle &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Life Sciences&lt;/span&gt;, che sono strategiche. La ricerca italiana è riconosciuta come un’eccellenza mondiale, ma nelle classifiche internazionali, nella spesa per R&amp;amp;I in rapporto al PIL siamo al 14° posto in Europa, al pari di Spagna e Grecia, e meno della metà di quanto spendono Germania, Danimarca e Austria. Anche per questo, mi auguro di cuore che parte delle risorse del &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Recovery Fund&lt;/span&gt; vengano impiegate per &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;colmare il gap di investimenti sulla ricerca&lt;/span&gt;. Così come mi auguro che il Governo Italiano decida di utilizzare anche i &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;fondi MES&lt;/span&gt; per &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;rilanciare&lt;/span&gt; su tutto il territorio nazionale il nostro &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;Servizio Sanitario&lt;/span&gt;. Più in generale&lt;/em&gt;”, ha aggiunto Diana Bracco, “&lt;em&gt;solo con R&amp;amp;I ci sono posti di lavoro non assistiti e duraturi e prodotti di qualità che vincono sui mercati internazionali. Solo puntando su R&amp;amp;I si può crescere, lo sanno bene le tante imprese italiane eccellenti e in questa direzione si devono impegnare tutte le altre&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla platea composta da studenti e ricercatori Gianvito Vilé ha raccontato la sua esperienza, che dopo la laurea al Politecnico di Milano lo ha portato in Svizzera, presso il TU Delft prima e l’ETH di Zurigo poi, per approfondire alcuni aspetti di Chimica Industriale. “&lt;em&gt;Il mio desiderio, però, era quello di tornare in Italia e mettere a disposizione del mio Paese, le competenze costruite con tanti anni di esperienza internazionale&lt;/em&gt;”. Il Premio Felder è stata l’occasione per Vilé di realizzare i suoi desideri. Rivolto alla &lt;span class=&quot;keybold&quot;&gt;sostenibilità della chimica di flusso&lt;/span&gt;, il progetto di ricerca intende mettere a punto nell’arco di cinque anni nuovi processi di sintesi di mezzi di contrasto sul mercato e anche in fase di sviluppo.&lt;/p&gt;                Trieste, Italia                &lt;span class=&quot;date-display-single&quot;&gt;18/01/2021&lt;/span&gt;    &lt;ul class=&quot;links inline&quot;&gt;&lt;li class=&quot;translation_en-gb first last&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/en/news/diana-bracco-and-gianvito-vil-winner-felder-award-appear-trieste-next-festival-talk-about&quot; title=&quot;Diana Bracco and Gianvito Vilé, winner of the Felder Award, appear at Trieste Next Festival to talk about scientific research and the brain drain&quot; class=&quot;translation-link&quot; xml:lang=&quot;en-gb&quot;&gt;English&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 14:43:51 +0000</pubDate>
 <dc:creator>admin</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">787 at https://www.bracco.com</guid>
</item>
</channel>
</rss>
